【業績】中移動記者會派鐳射筆 董事長：是否攻擊性武器看你怎麼用

浸大學生會會長因購買鐳射筆，被警方以藏有攻擊性武器拘捕，事件持續發酵。今日中移動（941）公佈業績，記者會時疑「抽水」，向在場傳媒派送鐳射筆，根據鐳射筆包裝說明，不可直視激光光束及將光束瞄準任何人眼睛。

中移動執行董事兼董事長楊杰指，鐳射筆是不是攻擊性武器，「關鍵看你怎麼用」，若是攻擊警方則會是武器，用在工作上則是好東西。在場的職員隨即解畫，指鐳射筆早在年初時就準備好，而中移動過去一直有向記者提供小禮品，今次的鐳射筆有6個功能，當中包括為「鐳射燈、電筒、紫外線燈、電話屏幕筆、原子筆和USB手指」，希望不要有單一功能和現時的事件聯想在一起。

另外，職員又表示，今次的禮品三月份已經派發過，早在去年便已訂購，這類禮品多數時候一年會訂購一次，希望外界不要上綱上線。

楊杰指，整個行業都進入轉型的關鍵時期，未來會優化業務發展體驗，推動雲網融合，希望雲業務在三年內在內地能發展至龍頭。他指未來會穩中求進，以5G為機會發展，以增加企業價值。執行董事兼首席執行官李躍指，「我們肯定會參與」香港下半年的5G頻譜拍賣。